---
title: Оптимизация запросов в PostgreSQL
subtitle: "Оптимизация запросов в PostgreSQL / пер. с англ. Д. А. Беликова. – М.: ДМК Пресс, 2022. – 278 с.: ил."
authors:
  - "[[Генриэтта Домбровская]]"
  - "[[Борис Новиков]]"
  - "[[Анна Бейликова]]"
publisher: "[[ДМК Пресс]]"
totalPage: "278"
cover: "[[Оптимизация запросов в PostgreSQL - Генриэтта Домбровская, Борис Новиков, Анна Бейликова - 2022.png]]"
publishDate: 2022
isbn10: 
isbn13: " 978-5-97060-963-7"
tags:
  - database
  - postgresql
---

Описание:
Книга поможет вам писать запросы, которые выполняются быстро и вовремя доставляют результаты. Вы научитесь смотреть на процесс написания запроса с точки зрения механизма базы данных и начнете думать, как оптимизатор базы данных. Объясняется, как читать и понимать планы выполнения запросов, какие существуют методы воздействия на них с точки зрения оптимизации производительности, и показано, как эти методы используются вместе для создания эффективных приложений. Издание предназначено разработчикам и администраторам баз данных, а также системным архитекторам, использующим PostgreSQL.

![[Оптимизация запросов в PostgreSQL - Генриэтта Домбровская, Борис Новиков, Анна Бейликова - 2022.pdf]]
